{
    "question": "Pengertian kata PRO dan KONTRA menurut para ahli",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Pengertian <strong>pro </strong>adalah <strong>sebuah bentuk dari reaksi yang dimana baik, positif maupun setuju terhadap segala macam bentuk hal.</strong></p><p>Pengertian <strong>kontra </strong>adalah <strong>sebuah bentuk reaksi negatif yang dimana melakukan penentangan, maupun tidak akan setuju terhadap sebuah hal.</strong></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p>\nSebuah pro dan kontra adalah keadaan yang dimana sangatlah umum tejradi. Dalam hal ini seluruh orang akan memiliki segala macam bentuk dari latar belakang yang dimana akan berbeda-beda, dalam hal ini adalah sebuah bentuk dari pola pikir, pendidikan, hingga sebuah bentuk dari sudut pandang yang dimana menjadikan sebuah reaksi maupun pendatnya terhadap segala macam bentuk hal yang dimana akan berbeda sehingga akan golongan kontra akan menyeimbangkan hal yang terjadi.</p><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p>1. Materi tentang \u00a0arti dari pro dan kontra https://brainly.co.id/tugas/269805</p><p>2. Materi tentang \u00a0pengertian pro dan kontra https://brainly.co.id/tugas/1754704</p><p>3. Materi tentang \u00a0pro dan kontra tentang internet https://brainly.co.id/tugas/2176678</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a04</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ilmu Sosial</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 10 - Masalah Sosial di Lingkungan Setempat</strong></p><p><strong>Kode: \u00a04.10.10</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dalam-bentuk-dialog-114",
            "question": "Contoh Teks anekdot dalam bentuk dialog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teks anekdot adalah cerita singkat dan lucu yang digunakan untuk \u00a0menyampaikan kritik melalui sindiran lucu terhadap kejadian yang \u00a0menyangkut orang banyak atau perilaku tokoh publik. \u00a0</p><h3>\nPembahasan</h3><p>Contoh teks anekdot dalam bentuk dialog</p><p>Judul: <strong>Kakek dan Celana</strong></p><br><p>Di sebuah bus, ada seorang kakek yang berdebat dengan kondekturnya.</p><p>Kondektur: \"Kek, ongkosnya kurang.\"</p><p>Kakek: \"Kurang gimana?\"</p><p>Kondukter: \"Ya kurang, Kek. Mosok cuma dua ribu.\"</p><p>Kakek: \"La tadi itu ada bocah yang bayar cuma dua ribu lima ratus. Terus ada juga yang bayar dua ribu thok.\"</p><p>Kondektur (dengan suara keras): \"Kakeeeeeeek!! Bocah yang pakai celana panjang abu-abu itu bayar dua ribu lima ratus tadi karena masih SMA. Terus, bocah yang pakai celana panjang biru itu bayar dua ribu tadi karena masih SMP!\"</p><p>Kakek: \"Welaaaa .... Diskriminasi ini namanya.\"</p><p>Kondektur (makin kesal): \"Kok bisa? Diskriminasi gimana? Kakek kan sudah tidak sekolah lagi!\"</p><p>Kakek: \"Aku pakai celana pendek kok masih ditarik lagi.\"</p><p>Kondektur: \"Hadeeeeeh!\"</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Drama anekdot, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/14009501</p><p>-----------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas: X\n</p><p>Pelajaran: Bahasa Indonesia </p><p>Bab: Menyampaikan Ide Melalui Anekdot (Bab 3)\n</p><p>Kode: 10.1.3\n</p><p>Kata kunci: teks anekdot, teks anekdot dalam bentuk dialog</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dialog-negosiasi-untuk-5-orang-makasih-551",
            "question": "Contoh dialog negosiasi untuk 5 orang ?? *Makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teks Negosiasi : 100 atau Tidak sama sekali!<br>Tokoh : Mongga (Pembeli)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Restow \u00a0(Penjual)<br><br>Restow \u00a0: Ada yang bisa saya bantu ? Eh.. Mongga??<br>Mongga : Eh Restow, Ini Toko Kamu ?<br>Restow \u00a0: Iya mongg.. Mau beli apa ??<br>Mongga : Ini To aku mau beli kaos, ada yang bagus ga ??<br>Restow \u00a0: Banyak nih mong pilih aja...<br>Mongga : Coba liat yang itu \u00a0to...<br>Restow \u00a0: Nih Mong...<br>Mongga : Berapa ini to ?<br>Restow \u00a0: Wah yang ini 190.000 mong..<br>Mongga : Ah ga deh -_-\" Wahh ada kaos K-On too aku mauuu &gt;.&lt; Itu berapa ??<br>Restow \u00a0: Tau aja kamu yang bagus :D ini ga terlalu mahal kok... ini 110.000<br>Mongga : Ahh to harga kita-kita lah :D<br>Restow \u00a0: Yaah karna teman makanya ga usa kurang hehe :D<br>Mongga : halaah -_- 90 000 lah too :D too :D too :D<br>Restow \u00a0: halaah 105 000 lah -_- ntar untungnya aku \u00a0dimana &gt;.&lt;<br>Mongga : eeeh ayolah &gt;.&lt; aku tambahin 5000 deh, 95000 yaa..<br>Restow \u00a0: Ehh 100 Atau tidak sama sekali! :D<br>Mongga : Andeh yaudah deh to, 100 yaa.. nih cash langsung .. :D<br>Restow \u00a0: okee heehee makasih Mongga :D\u00a0<br>saya bisanya 2 orang :) maaf\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-lucu-tapi-menyindir-331",
            "question": "Contoh teks anekdot lucu tapi menyindir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pak guru\u00a0Siti Amalina sedang menerangkan pelajaran Sains pada para muridnya.</span><br>\"\n Segala sesuatu itu harus diuji coba untuk mengetahui kebenarannya dan \nhasilnya. \" pak guru menjelaskan dengan semangat yang tinggi maklum \nhabis gajian.<br><span>\" Termasuk waktu pacaran ya pak!!\" \u00a0 tiba-tiba\u00a0Ahmad Sujono nyeletuk.</span><br><span>\" Dasar kau kutu kompret, tidak boleh kalau itu Sit, itu dosa! Nikah saja belum kau ini, nikah dulu baru kawin jangan kwalik kawin dulu baru nikah!\" mata pak guru sambil melotot. </span><br>\" Kan kata bapak segala sesuatu harus di uji coba dulu, hehehe. \" \u00a0jawab Siti ngeyel.\u00a0<br>\" Pokoknya tidak boleh dosa! \" \u00a0kata pak guru lantang.<br>\"\n Ya nggak dosa lah pak, lah orang uji cobanya suruh buat kopi enak apa \nnggak, ya pak guru ngeres sih pikiranya!! \" \u00a0lanjut Siti.<br><span><span>&#039; O..... kalau yang itu boleh lah, bapak kira yang itu... hehehehe!\" kata pak guru tersenyum.</span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapat-anda-tentang-bencana-banjir-di-jakarta-a-jelaskan-218",
            "question": "apa pendapat anda tentang bencana banjir di jakarta? a. jelaskan tentang lingkuk budayanya? b.hubungan dengan SDMnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejadian bencana banjir dijakarta berbanding lurus dengan tingkat kebersihan di jakarta yang disebabkan oleh ulah manusia sendiri untuk memnuhi kebutuhan tanpa memikirkan orang lain,lingkungan dan tanpa pemikiran yang matang <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pendapat saya, lingkuk budayanya itu mungkin sudah terbiasa atau ciri khas masyarakatnya yang membuang sampah tidak pada tempatnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dan-manfaat-teks-negosiasi-156",
            "question": "Apa tujuan dan manfaat teks negosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X<br>Pelajaran : Bahasa Indonesia<br>kategori : Membuat kesepakatan melalui negoisasi<br>kata kunci : tujuan, manfaat<br><br>pembahasan;<br>Tujuan teks negoisasi adalah\u00a0untuk mengatasi atau menyesesuaikan perbedaan dan\u00a0mencari penyelesaian\nbersama di antara satu pihak dengan pihak yang lain yang mempunyai perbedaan kepentingan melalui proses tawar-menawar dengan cara berunding.<br><br>sedangkan manfaat teks negoisasi adalah\u00a0untuk mencapai kesepakatan yang dapat diterima\nkedua belah pihak dalam melakukan transaksi, atau menyelesaikan\nsengketa atau perselisihan pendapat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "legenda-yang-ada-di-jawa-tengah-tu-apa-aja-733",
            "question": "Legenda yang ada di jawa tengah tu apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "legenda jawa tengah :<br>RORO JONGGRANG - LEGENDA CANDI PRAMBANAN<br>Legenda Gunung Tidar (Cerita Rakyat dari Jawa Tengah)<br>Legenda Rawa Pening (Cerita Dari Jawa Tengah)<br>Legenda Gunung Wurung, Jawa Tengah<span>Legenda Kali Putih<br></span><br>dan masih banyak lagi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "roro jonggrang \nlegenda asal usul banyuwangi\nlegenda joko poleng\nrawa pening\nasal usul bumiayu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-sebutkan-macam-macam-unsur-intrinsik-pada-novel-209",
            "question": "Jelaskan dan sebutkan macam-macam unsur intrinsik pada novel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur-unsur intrinsik dalam novel<br>1. tema\u00a0 : topik novel<br>2. penokohan\u00a0  :\u00a0 watak masing\" tokoh<br>3. latar\u00a0  :\u00a0 terbagi menjadi 3, yaitu latar suasana, latar waktu, dan latar tempat<br>4. alur\u00a0  :\u00a0 plot dalam cerita<br>5. amanah\u00a0 \u00a0 : pesan yg terkandung dlm novel<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dalam-bentuk-200",
            "question": "Tulis ulanglah anekdot \u201cPuntung Rokok\u201d tersebut dalam bentuk uraian monolog.Caranya, ubahlah semua kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimatkalimatlangsung. Dalam menulis ulang, gunakanlah kalimat-kalimat sendiritanpa mengutip satu kalimat pun dari teks. Pikirkan, pada teks anekdot yangkalian buat itu, semua tahap yang ada tidak terlewatkan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Azam adalah seorang laki \u2013 laki yang\nsedang berlibur ke Singapura. Pada saat itu dia sedang merokok di taman kota.\nKarena rokoknya hampir habis dia sengaja membuang putung rokok itu tidak pada\ntempatnya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-karyawan-dan-pengusaha-502",
            "question": "Apa perbedaan antara karyawan dan pengusaha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karyawan adalah seseorang yang bekerja karna orang lain, pesuruh. sedangkan pengusaha adalah orang yang memiliki suatu usaha untuk dijalankan oleh orang lain. opiniku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karyawan adalah manusia\n yang menggunakan tenaga dan kemampuannya untuk mendapatkan balasan \nberupa pendapatan baik berupa uang maupun bentuk lainya kepada pengusaha<br><br>sedangkan pengusaha adalah orang yg mengerjakan usaha, dia relatif tidak tergantung pada orang \nlain, menjadi boss bagi dirinya sendiri, jatuh bangun atas kemampuannya \nsendiri.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}